# Лабораторная работа 1
<br/>

## Определение цели сканирования

Воспроизвести сканирование при помощи nmap в следующих режимах:
- сканирование с указанием целей через файл (-iL), 
- с указанием количества хостов (-iR),
- с функцией исключения хостов (--exclude), 
- с функцией исключения списка из файла (--excludefile)

## Разные опции сканирования

Воспроизвести сканирование при помощи nmap в следующих режимах:
- с использованием IPv6 сканирование (-6)
- с использованием опции агрессивного сканирования (-A)
- с использованием сырого уровня ethernet (--send-eth)
- с использованием сырого уровня IP (--send-ip)
- подразумевая, что у пользователя есть все привилегии (--privileged)

## Обнаружение хостов

Воспроизвести сканирование при помощи nmap в следующих режимах:
- сканирование с целью составления списка (-sL), 
- пинг сканирование / без пинг сканирования (-sP / -PN), 
- c использованием ARP пингования (PR), 
- с использованием TCP SYN пингования (-PS), 
- с использованием TCP ACK пингования (-PA),
- с использованием UDP пингования (-PU),
- с использованием UDP пингования (-PO),
- с использованием отслеживания пути к хосту (--traceroute),
- с использованием пинг-пакетов ICMP (-PE / -PP / -PM),
- с использованием вывода информации о причинах состояний портов (--reason),
- с использованием опций по работе с DNS (-n / -R / --system-dns / --dns-servers)

## Сканирование портов

Воспроизвести сканирование при помощи nmap в следующих режимах:
- Режимы сканирования
    - с использованием TCP SYN / TCP ACK сканирования (-sS / -sA)
    - с TCP сканированием с использованием системного вызова connect (-sT)
    - с различными типами UDP сканирования (-sU)
    - с TCP NULL, FIN и Xmas сканированием (-sN / -sF / -sX)
    - с заказное TCP сканирование (-scanflags)
- Определения портов и порядка сканирования
    - сканирование только определенных портов (-P)
    - быстрое (ограниченные порты) сканирование (-F)
    - не использовать случайный порядок портов (-r)

## Вывод результатов

Воспроизвести сканирование при помощи nmap в следующих режимах:
- Форматы выводов
    - с нормальный выводом (-oN)
    - с XML выводом (-oX)
    - с использованием всеч форматов вывода (-oA)
- Опции управления вербальностью и отладкой
    - с увеличением уровня вербальности (-v)
    - с увеличением или установкой уровеня отладки (-d)
    - Отслеживание принятых и переданных пакетов и данных (--packet-trace)
    - Вывести список интерфейсов и роутеров (--open)
    - Записывать ошибки/предупреждения в выходной файл нормального режима (--iflist)
- Различные опции вывода (--append-output / --resume / --stylesheet / --stylesheet)

## Задания лабораторной работы

1. Задание: Выполните сканирование указанных целей из файла "targets.txt" и сохраните результаты в формате XML.

2. Задание: Выполните связанное IPv6 сканирование указанной цели с использованием агрессивных опций и сохраните результаты в нормальном формате вывода.

3. Задание: Выполните сканирование указанной цели с использованием сырого уровня Ethernet и сохраните результаты в формате XML.

4. Задание: Выполните сканирование указанной цели с использованием сырого уровня IP и сохраните результаты в формате нормального вывода.

5. Задание: Выполните сканирование указанной цели с предположением, что у вас есть все привилегии, и сохраните результаты в формате XML.

6. Задание: Выполните сканирование с целью составления списка всех хостов в указанной подсети и сохраните результаты в нормальном формате вывода.

7. Задание: Выполните пинг-сканирование указанной цели без использования ICMP пакетов и сохраните результаты в формате XML.

8. Задание: Выполните сканирование указанной цели с использованием ARP пингования и сохраните результаты в формате нормального вывода.

9. Задание: Выполните сканирование указонной цели, используя скрипты NSE(Network Scripting Engine) и сохраните результаты в формате XML.

10. Задание: Выполните сканирование указанной цели, используя настраиваемый скрипт NSE и сохраните результаты в формате нормального вывода.